\documentclass[a4paper,11pt,twoside]{article}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}



\newtheorem{thm}{Teorema}[section]
\newtheorem{lem}[thm]{Lema}
\newtheorem{prop}[thm]{Proposici\'on}
\newtheorem{obs}[thm]{Observación} 
\newtheorem{cor}[thm]{Corolario}
\newenvironment{proof}{\paragraph{\textit{Demostración}:}}{\hfill$\square$}
\newcommand{\wt}{ \widetilde}
\begin{document}

INTRODUCCION


Existe  una variedad de Tecnologías basadas en LDT que han sido  desarrolladas y planteadas. La idea pincipal radica en tener un estado de verdad cuyo valor radica en estar válidado por varias entidades independientes.

De entre todas ellas el mayor representante a la fecha es la Cadena de Bloques o “Block-Chain” aplicado como deposito de valor. La idea básica es que el historial de todas las transacciones es inmutable al encontrarse distribuido en miles de entidades  de manera anónima en todo el mundo.


Hay que señalar que la aplicación de las tecnólogias  LDT es posible solo gracias a los grandes avances tecnologicos  de años reciente y  de esta forma es posible disponer de espacio de almacenamiento y de procesamiento de datos en ordenes de magnitud que jamás habian estado a la disposición de la humanidad. 


Por tanto no resulta dificil visualizar un futuro en el cual  las tecnologias LDT forman parte cotidiana de la vida.  Ya que estas tecnologías tienen potencial de ser aplicadas en cada  aspecto de la vida humana en donde sea requerido un estado de verdad  el cual sea validado por concenso.

Se han empezado a plantear toda una gama de proyectos en este sentido algunas de las aplicaciones que han sido propuestas son:

Finanzas decentralizadas

Titulos de propiedad, 

Trazabilidad en producción.

Derechos de autor

Medicina


Si bien la adopción de estas tecnologías pueden traer consigo muchas ventajas, no cabe  que  presentará muchas dificultades legales, culturales y tecnólogicas. Sin embargo un punto prometedor es que el proncipal representante de la adopción: las crypto-divisas tienen un cámino muy prometedor. Así que es de esperar que las problemáticas en la adopción en la Medicina o Derechos de Autor sean mucho menos complicadas. 

Y a medida que se adopte esta tecnologia en la vida cotidiana será requerida una nueva gama de profesionistas, la cual sea capaz de desarrollar, y adaptar la tecnología LDT  de acuerdo a la necesidad de la socidedad. 

Sobre el perfil del profesionista en LDT.

El perfil de un especialista en DLT debera…

Basarse en las tecnologías con mayor adipción al momento, pero tener un conocimiento general de ciencia bpasica y programación que le permita adaptarse a modificaciones a ella. Ya que es posible que debido a las limitaciones del tipo de implementacion especifica se tenga que hacer uso de una herramienta especifica para el problema. Por ejemplo:

Sin embargo, es conocido que las principales cripto-divisas aún tienen un largo camino que recorrer en este sentido, este problema ha sido señalado por Vitalik… y 


Por que hacer una universidad de DLT:

Es necesario que se actualizen los temarios de manera continua ya que la tecnologia e implementaciones son un ente que no esta definido las versiones de programas y lenguaje estan en una evolucion muy rapida, de forma que es necesario un constante proceso de remodelación el cual no es compatible con el actual modelo educativo de las instituciones en donde cualquier cambio requiere un largo proceso el cual incluso tiene caracter juridico dependiendo de la legislacion.

zzd_UNIT es una universidad de la block -chain para la block chain. Nada surge de la nada, es la adaptación lo mas importante, y justamente ese será el fuerte de DLT unit, un proyecto educativo altamentente adaptable a las necesidades de un mercado rapidamente cambiable. Y será esta propiedad la que le de una ventaja de inclusion a nuestros profesionistas, los cuales serán validades frente a los contratadores con un currivulum inalterable y rastreable.

Podrá ser independiente,

Será rasteable ya que se usará la tecnología de DLT para tener un consenso de los cursos que ha tomado cada individuo, planes de estudio e incluso desempeño.

Podrá implementarse un sistema democratico que permita la libre eleccion de representantes de funciones en toda la comunidad , excluyendo de esta manera el “favoritismo de conocidos “, sera totalmente escalable y verificable. 


\end{document}